% @Source Déclic 1ES
% @Difficulté 2
Un laboratoire pharmaceutique produit et commercialise un médicament.
Il peut fabriquer de $5$ à $30\,\text{kg}$ de ce produit chaque semaine.
%
Le bénéfice réalisé par l'entreprise, exprimé en centaines d'euros,
est modélisé par la fonction $B$ dont l'expression est :
\[B(x) = -\dfrac{x^3}{3} + 11x^2 - 40x - 72\]
où $x$ représente le nombre de kg de médicament produits et vendus durant la semaine.

\begin{enumerate}
  \item Calculer l'expression de la fonction dérivée $B'(x)$ \ pour $x \in \interff{5 30}$.
  \item Vérifier que $B'(x)$ peut s'écrire sous la forme suivante : $B'(x) = -(x-2)(x-20)$.
  \item Établir le tableau de signes de $B'(x)$ et en déduire le tableau de variations
        de la fonction $B$ sur $\interff{5 30}$.
  \item Quel est le bénéfice maximum réalisable, et pour quelle quantité produite ?
\end{enumerate}